{"id":"2017_22","name":"Romanos Lección 222017_22","memoryVerse":"“Por lo tanto, hermanos, tomando en cuenta la misericordia de Dios, les ruego que cada uno de ustedes, en adoración  espiritual, ofrezca su cuerpo como sacrificio vivo, santo y agradable a Dios. No se amolden al mundo actual, sino sean trans-formados mediante la renovación de su mente. Así podrán comprobar cuál es la voluntad de Dios, buena, agradable  y perfecta”. – Romanos 12:1-2","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_22_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_22_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 12:3.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"12:3"}],"questions":[{"id":"2017_22_3","questionText":"3.  ¿Sobre qué base Pablo da sus instrucciones? ¿Por qué es importante?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_22_4","questionText":"4.  ¿Qué advertencia da? ¿Qué posibles errores pueden ocurrir cuando nos evaluamos?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_22_5","questionText":"5.  ¿Cómo puede la frase “la medida de la fe” guiar al creyente en su autoevaluación y en su evaluación de los demás?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_22_6","questionText":"6.  ¿Por qué es importante tener una evaluación adecuada de sí mismo antes de relacionarse con los demás en la iglesia? ¿Qué le está revelando Dios acerca de la forma en que usted se relaciona con los demás?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 12:4-5.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"12:4-5"}],"questions":[{"id":"2017_22_7","questionText":"7.  ¿Con qué compara Pablo a los cristianos? ¿De qué manera esta ilustración le ayuda a comprender la manera en que los cristianos deben relacionarse entre sí?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_22_8","questionText":" 8.  Enumere algunas formas en que cada miembro del cuerpo pertenece a todos los demás miembros. Enumere algunas formas en que cada miembro del cuerpo tiene responsabilidades individuales.","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 12:4-5 y Efesios 4:1-6","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"12:4-5"},{"book":"Efesios","verse":"4:1-6"}],"questions":[{"id":"2017_22_9","questionText":" 9.  Según la Escritura, ¿quién forma el cuerpo de Cristo? ¿Qué es lo que une el cuerpo de Cristo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_22_10","questionText":"10.  ¿Qué instrucciones da Pablo para mantener la unidad dentro de las congregaciones locales y en la iglesia universal?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_22_11","questionText":"11.  ¿Cómo está contribuyendo o mermando la unidad dentro del cuerpo de Cristo en su congregación local o en la iglesia universal?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 12:6-8.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"12:6-8"}],"questions":[{"id":"2017_22_12","questionText":"12.  Comparta las verdades concernientes a los dones de Dios a los cristianos de los versículo siguientes:  1 Corintios 7:7b","answer":"","quotes":[{"book":"1 Corintios","verse":"7:7"}]},{"id":"2017_22_12b","questionText":"12.  1 Corintios 12:4-6","answer":"","quotes":[{"book":"1 Corintios","verse":"12:4-6"}]},{"id":"2017_22_12c","questionText":"12.  Efesios 4:11-13","answer":"","quotes":[{"book":"Efesios","verse":"4:11-13"}]},{"id":"2017_22_12d","questionText":"12.  1 Pedro 4:10-11","answer":"","quotes":[{"book":"1 Pedro","verse":"4:10-11"}]},{"id":"2017_22_13","questionText":"13.  Enumere los siete dones en estos versículos. Escriba cómo cada uno debe ser ejercido junto con formas específicas de cómo esto se puede hacer en una iglesia local.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_22_14","questionText":"14.  ¿Cuál de los dones le ha dado Dios, y qué oportunidades le ha dado para usar sus dones?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: leer Romanos 12:3-8.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"12:3-8"}],"questions":[{"id":"2017_22_15","questionText":"15. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_22_16","questionText":"16. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 12:3-8","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"12:3-8"}]}]}}}